美國將37家中國機構列入加以額外貿易限制的名單

美國將37家中國機構列入加以額外貿易限制的名單

美國商務部將37家中國公司和學校列入美國公司在做生意時需加謹慎的“未經核實”實體的名單。

美國聯邦政府公告的一份通知說，新的“未經核實名單”美國東部時間星期四開始生效。

使用美國出口產品的機構如果拒絕回答美國政府提出的如何使用這些產品的問題，美國商務部就會將這個機構列為“未經核實”實體。

這次被美國商務部列入“未經核實名單”的有一家日本汽車零部件製造商的中國子公司愛信（南通）汽車技術中心有限公司以及已經獲得高端螢幕技術專利的北京八億時空液晶材料科技有限公司。其它被列入名單的中國機構都在精密光學、電子、機床或航空領域。

凱文·沃爾夫曾經是美國商務部負責出口管理的助理部長，他表示，美國公司將謹慎對待這個名單上的機構。沃爾夫律師說，上了 “未經證實實體”清單，意味著美國供應商向它們供貨受到限制，例如，美國公司即使在向這些機構出口用於修理先前出口產品的零部件時也不能享受相關的貿易許可例外，而必須申請新的許可。他還說：“儘管這不是禁運，但因為麻煩，有時供應商會把它當作禁運。它的實際效果大於法律效果。”

長春應用化學研究所在名單上，這個研究所的網站顯示，它專門從事物理和化學研究，旨在促進國防和經濟發展，以及培養研究生。

上榜的學校包括人民大學、上海同濟大學、廣州的廣東工業大學以及西安的兩所學校。

新的“未經核實名單”還增加了6家香港機構、4家阿聯酋機構、兩家馬來西亞機構和一家印尼機構。與此同時，從新名單上刪除的機構包括5家俄羅斯公司、3家中國實體和1家芬蘭公司。

新的“未經核實名單”還增加了6家香港機構、4家阿聯酋機構、兩家馬來西亞機構和一家印尼機構。與此同時，從新名單上刪除的機構包括5家俄羅斯公司、3家中國實體和1家芬蘭公司。